美國女影星桃麗絲黛（Doris Day）與世長辭，享年97歲

美國女影星桃麗絲黛與世長辭享年97歲
2019年05月13日 09:52

美國著名女歌手和女電影演員桃麗絲黛（Doris Day）於13日在位於加州的家中與世長辭，享年97歲。發言人證實，她是感染肺炎逝世，親友都在身邊陪著。

桃麗絲黛是1950年代至1960年代美國最受歡迎的女歌手之一，更有電影「票房皇后」之稱，是當時最受歡迎的女演員。桃麗絲黛曾在2008年獲得葛萊美頒發的終身成就獎。

桃麗絲黛祖父母來自德國，她本人在美國出生長大，代表作《碧海笙歌》（Romance on the High Seas）、《西點軍校的故事》(The West Point Story)等。尤其電影《碧海笙歌》中其陽光形像很快就獲得觀眾喜愛。

桃麗絲黛在50年代終於成為一顆影歌雙棲的紅星。她不但歌曲唱的好，還有最廣為人知的經典金曲，1956年希治閣驚悚經典「擒兇記」(The Man Who Knew Too Much) 電影主題曲《Que Sera Sera》，得到奧斯卡金像獎最佳原創歌曲獎，後來也登上英國歌壇榜首。

《Que Sera Sera》連同《Sentimental Journey》、1953年西部片「災禍珍妮」獲獎主題曲《Secret Love》一起被收錄到葛萊美名人堂。

Just tea for two and two for tea
Just me for you and you for me alone

咁都識 巴打你實在令我對你另眼相看

咁經典嘅女星點可以唔識

不過呢啲戲真係唔知有幾多連登仔睇過

Sentimental Journey (1945)

Tea For Two (1950年電影Tea For Two (《飛燕傾城》)主題曲)

Secret Love (1953年電影Calamity Jane (《紅粉金槍》)插曲)

Fly Me To The Moon (1965)

喂…… 俾個明星名你估
四個字既
Michael Jackson
唔係唔係 最尾個字係器官
菲丹娜蕙
唔係 低啲
桃麗絲黛
唔係
咁係乜啊
係泰迪羅賓

細個第一次聽佢個名

皮球大合唱